{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_083178",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "소수 만세운동 유적비_1"
    },
    "text": "忠清北道槐山郡少数面で展開された3・1運動を称えるべく、槐山郡が立てた記念碑だ。記念碑は高さ1.5m、幅2.87mであり、敷地面積は63平方メートルだ。1985年9月に建設し、2002年11月、国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定した。少数面の独立万歳運動はモンチョンリのユヘリュン(柳海崙)とギョングォンジュン(慶權重)、ソンヌンシク(宋能植)などが主導した。ユヘリュンとギョングォンジュンは同じ軍の槐山面・張燕面・青川面などで展開された3・1運動に鼓舞されて万歳デモを計画した。1919年4月2日未明2時ごろ、ソンヌンシクが先頭に立った500人余りのデモの群衆が独立万歳を叫びながらオクヒョンリの面事務所を襲撃するために押しかけたが、事前に探知した日本の警察の武力阻止で達成できなかった。その夜8時頃に200人余りのデモ隊がギルソン里(吉善里)に住む面長スンファン(金昇煥)の家を襲撃して村長を先頭に押し立てて警察駐在所に押しかけて、万歳デモを展開した。ユヘリュン、ギョングォンジュン、ソンヌンシクは日本の警察に逮捕され、保安法違反の疑いで裁判にかけられ、ユヘリュンとギョングォンジュンは懲役10カ月の刑を、ソンヌンシクは懲役6カ月の刑を言い渡され投獄された。後にギョングォンジュンに建国勲章愛国章が、ユヘリュンに建国勲章愛族章が、ソンヌンシクには大統領表彰が授与された。",
    "QA": [
        {
            "question": "記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さ1.5mです。"
        },
        {
            "question": "記念碑の幅は何メートルですか？",
            "answer": "幅2.87mです。"
        },
        {
            "question": "記念碑の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "敷地面積は63平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "記念碑の建設はいつ行われましたか？",
            "answer": "1985年9月に建設されました。"
        },
        {
            "question": "国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "2002年11月に指定されました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動を主導した人物は誰ですか？",
            "answer": "モンチョンリのユヘリュン(柳海崙)、ギョングォンジュン(慶權重)、ソンヌンシク(宋能植)などが主導しました。"
        },
        {
            "question": "デモの群衆がオクヒョンリの面事務所を襲撃したのは何時ごろですか？",
            "answer": "1919年4月2日未明2時ごろです。"
        },
        {
            "question": "ユヘリュン、ギョングォンジュン、ソンヌンシクは何の疑いで裁判にかけられましたか？",
            "answer": "保安法違反の疑いで裁判にかけられました。"
        },
        {
            "question": "ギョングォンジュンに何が授与されましたか？",
            "answer": "建国勲章愛国章が授与されました。"
        },
        {
            "question": "ユヘリュンに何が授与されましたか？",
            "answer": "建国勲章愛族章が授与されました。"
        },
        {
            "question": "ソンヌンシクに何が授与されましたか？",
            "answer": "大統領表彰が授与されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 430,
        "QA": 328
    }
}